[扯貓尾]「土地供應專責小組」開會 建議政府與發展商合作開發私人農地

土地供應專責小組召開第六次會議。小組認為政府可透過提供基礎建設，或放寬地積比，與發展商合作開發私人農地，增加短、中期房屋供應。

小組表示，根據資料，現時大型發展商擁有的新界農地不少於一千公頃，如能妥善利用，短、中期而言對房屋供應有正面影響。

小組認為可探討利用公私營合作新模式，由政府提供基建做誘因，如交通、食水或排污，或者適當放寬地積比率，換取發展商建私樓之餘，亦提供若干比例的資助房屋，包括公屋、居屋及「首置上車盤」。

小組主席黃遠輝認為，即使這些建議獲社會支持，亦要有完善機制，過程公開透明，要平衡社會和發展商的利益。其他考慮原則亦包括土地發展潛力、發展時間及能否盡快提供單位。

土地供應專責小組成員名單如下：

非官方成員（22名）

■房委會資助房屋小組主席黃遠輝（主席）

■工程師學會前會長黃澤恩（副主席）

■港大房地產及建設系主任鄒廣榮

■鄉議局副主席張學明

■資深傳媒人、《明報》前執行總編輯馮成章

■社區組織協會主任何喜華

■園境師學會會員許虹

■中大地理與資源管理學系客座教授林健枝

■測量師學會前會長劉振江

■前規劃署署長梁焯輝

■科大經濟學系教授雷鼎鳴

■規劃師學會前會長麥凱薔

■港大地理系副教授吳祖南

■建築師學會前會長吳永順

■俊和發展集團副主席彭一邦

■立法會前主席曾鈺成

■市建局行政總監韋志成

■房協行政總裁黃傑龍

■公屋聯會前主席王坤

■團結香港基金副總幹事黃元山

■醫管局前主席胡定旭

■「要有光」創辦人及行政總裁余偉業

官方成員（8名）

■發展局局長或其代表

■環境局局長或其代表

■運輸及房屋局局長或其代表

■發展局常任秘書長（規劃及地政）或其代表

■發展局常任秘書長（工務）或其代表

■土木工程拓展署署長或其代表

■地政總署署長或其代表

■規劃署署長或其代表

秘書
－－
發展局首席助理秘書長（規劃及地政）

成班食屎狗，搞農地唔敢搞丁屋地